【抗暴之戰】樂團快閃沙田新城市唱《榮光》 離開時被防暴警截停搜車圍捕

蘋果1102
沙田新城市廣場今晚（1日）有網民發起快閃演奏會，現場部份人士戴上口罩，帶同樂器演奏《願榮光歸香港》等歌曲，但有團隊成員表演後被警員搜車，繼而拘捕5人。快閃活動於晚上8時開始，《地厚天高》導演林子穎當時在場拍攝有關快閃樂隊的紀錄片，她形容除了快閃表演，商場附近今晚亦有摺紙鶴活動，加上新城市廣場已成為市民聚集的熱點，因此吸引數百至千人聚集，「大家都係唱下歌、嗌下口號」。

隨後9時許表演結束，樂手先行離開，大批市民繼續留在商場內。林子穎與樂隊成員分別有座駕接載。不過，她上車離開後，就收到消息指樂隊成員上車時，其中兩輛車被警員截查，繼而拘捕5人並把他們帶到沙田警署，但她暫未得知他們被捕原因。網上亦流傳相關消息，快閃團隊約10人被捕，目前被送往沙田警署。
樂團成員Tarus向本報確認，有至少5位團員被捕，包括1位指揮、3位樂手以及1位司機。他指樂隊亦未能得知其中一位吹色士風的樂手的姓名和身份，只知道他是城大三年級生。被問到團員因何被捕，他指仍在了解中，但已尋找律師協助和聯絡被捕團員的家人。

他強調，快閃團隊在表演過程中一直非常和平，「我哋由快閃到離開嘅時間，都冇任何衝擊行為」。對於警方有消息指，同日當區有4男1女涉及毒品被補，被問到事件會否涉及毒品，他強調「（車上）絕對唔會有毒品，就算佢話係毒品，都一定係因為警方搵唔到嘢charge（控告）我哋 」。

唱歌都犯法?

又恐嚇人

要嫁禍人

似係之前發夢瀨野 之後俾人清算

不知所謂 爛仔都不如

中共文化完全已經溶入香港
示威者同連環殺人犯企佢地面前
我寫包單100%捉鳩示威者先